[{
    "categoria": "Arte y literatura",
    "dificultad": "5",
    "pregunta": "Animal que son los polacos en la novela gráfica sobre el Holocausto nazi 'Maus'.",
    "respuesta": "Cerdos",
    "incorrecta1": "Ratas",
    "incorrecta2": "Sapos",
    "incorrecta3": "Viboras\r"
},
{
    "categoria": "Arte y literatura",
    "dificultad": "5",
    "pregunta": "Escribió ' El modulor'.",
    "respuesta": "Le Corbusier",
    "incorrecta1": "Ana Frank",
    "incorrecta2": "Jorge Luis Borges",
    "incorrecta3": "Charles Dickens\r"
},
{
    "categoria": "Arte y literatura",
    "dificultad": "5",
    "pregunta": "Músico argentino que le apodaban \"El Flaco\".",
    "respuesta": "Luis Alberto Spinetta",
    "incorrecta1": "Gustavo Cerati",
    "incorrecta2": "Andrés Calamaro",
    "incorrecta3": "Diego Torres\r"
},
{
    "categoria": "Arte y literatura",
    "dificultad": "5",
    "pregunta": "Arte japonés de la papiroflexia.",
    "respuesta": "Origami",
    "incorrecta1": "Haiku",
    "incorrecta2": "Ikebana",
    "incorrecta3": "Ukiyo-E\r"
},
{
    "categoria": "Arte y literatura",
    "dificultad": "5",
    "pregunta": "Material del que está hecho un saxofón.",
    "respuesta": "Latón",
    "incorrecta1": "Cromo",
    "incorrecta2": "Cobalto",
    "incorrecta3": "Cobre\r"
},



{
    "categoria": "Ciencia y técnologia",
    "dificultad": "4",
    "pregunta": "Los elefantes…",
    "respuesta": "Barritan",
    "incorrecta1": "Gritan",
    "incorrecta2": "Gruñen",
    "incorrecta3": "Brujen\r"
},
{
    "categoria": "Ciencia y técnologia",
    "dificultad": "4",
    "pregunta": "¿Qué hay en la boca del estómago?",
    "respuesta": "El Cardias",
    "incorrecta1": "El Píloro",
    "incorrecta2": "Los Ácidos Gástricos",
    "incorrecta3": "El Epilón Mayor\r"
},
{
    "categoria": "Ciencia y técnologia",
    "dificultad": "4",
    "pregunta": "¿De qué color es la sangre de los peces?",
    "respuesta": "Rojo",
    "incorrecta1": "Verde Oscuro",
    "incorrecta2": "Marrón Oscuro",
    "incorrecta3": "Azul\r"
},
{
    "categoria": "Ciencia y técnologia",
    "dificultad": "4",
    "pregunta": "¿Cuál de los siguientes órganos NO es parte del sistema inmunológico?",
    "respuesta": "Esófago",
    "incorrecta1": "Médula Ósea",
    "incorrecta2": "Bazo",
    "incorrecta3": "Timo\r"
},
{
    "categoria": "Ciencia y técnologia",
    "dificultad": "4",
    "pregunta": "¿De dónde de saca la sacarina?",
    "respuesta": "Del Carbón",
    "incorrecta1": "Del Aceite De Girasol",
    "incorrecta2": "Del Azúcar",
    "incorrecta3": "Del Azufre\r"
},



{
    "categoria": "Historia",
    "dificultad": "3",
    "pregunta": "¿En qué año tuvo lugar el ataque a Pearl Harbor?",
    "respuesta": "1941",
    "incorrecta1": "1939",
    "incorrecta2": "1940",
    "incorrecta3": "1942\r"
},
{
    "categoria": "Historia",
    "dificultad": "3",
    "pregunta": "¿Quién es la mascota de SEGA?",
    "respuesta": "Sonic",
    "incorrecta1": "Mario",
    "incorrecta2": "Pac Man",
    "incorrecta3": "Ryu\r"
},
{
    "categoria": "Historia",
    "dificultad": "3",
    "pregunta": "¿Quiénes fueron los sans-culottes de la Revolución Francesa?",
    "respuesta": "La Principal Masa Social Revolucionaria",
    "incorrecta1": "La Burguesía Durante La Revolución",
    "incorrecta2": "Ninguna Es Correcta",
    "incorrecta3": "El Nombre Despectivo De Los Burgueses\r"
},
{
    "categoria": "Historia",
    "dificultad": "3",
    "pregunta": "¿Con qué hecho histórico relacionarías al \"hombre del tanque\" o \"rebelde desconocido\"?",
    "respuesta": "Protestas De Plaza Tian'anmen, Pekín",
    "incorrecta1": "Protestas De Plaza Tahrir, El Cairo",
    "incorrecta2": "Protestas De Plaza Del Sol, Madrid",
    "incorrecta3": "Protestas De Plaza De Mayo, Buenos Aires\r"
},
{
    "categoria": "Historia",
    "dificultad": "3",
    "pregunta": "¿Cuál es la ciudad más antigua de América Latina?",
    "respuesta": "Caral",
    "incorrecta1": "Valparaíso",
    "incorrecta2": "Arequipa",
    "incorrecta3": "La Paz\r"
},


{
    "categoria": "Geografía",
    "dificultad": "2",
    "pregunta": " ¿Qué colores tiene la bandera de Irak?",
    "respuesta": "Rojo, Blanco, Verde Y Negro",
    "incorrecta1": "Verde, Blanco, Azul Y Rojo",
    "incorrecta2": "Negro, Blanco Y Azul",
    "incorrecta3": "Negro, Amarillo Y Verde\r"
},
{
    "categoria": "Geografía",
    "dificultad": "2",
    "pregunta": "¿Qué es Andorra?",
    "respuesta": "Un País",
    "incorrecta1": "Una Comida",
    "incorrecta2": "Un Animal",
    "incorrecta3": "Una Religión\r"
},
{
    "categoria": "Geografía",
    "dificultad": "2",
    "pregunta": "¿El español es el idioma oficial en todos los países centroamericanos menos en uno. ¿Cuál?",
    "respuesta": "Belice ",
    "incorrecta1": "Panamá",
    "incorrecta2": "Costa Rica",
    "incorrecta3": "En Salvador\r"
},
{
    "categoria": "Geografía",
    "dificultad": "2",
    "pregunta": " ¿Cuál es la religión mayoritaria en la India?",
    "respuesta": "Hinduismo",
    "incorrecta1": "Budista",
    "incorrecta2": "Sijismo",
    "incorrecta3": "Jainismo\r"
},
{
    "categoria": "Geografía",
    "dificultad": "2",
    "pregunta": " ¿Cuál es la capital de Andalucía?",
    "respuesta": "Sevilla",
    "incorrecta1": "Córdoba",
    "incorrecta2": "Cádiz",
    "incorrecta3": "Málaga\r"
},




{
    "categoria": "Deportes",
    "dificultad":"1",
    "pregunta": "¿Qué tirada necesitas en el parchís para sacar una ficha de casa?",
    "respuesta": "5",
    "incorrecta1": "1",
    "incorrecta2": "3",
    "incorrecta3": "6\r"
},
{
    "categoria": "Deportes",
    "dificultad":"1",
    "pregunta": "¿Dónde fueron los Juegos Olímpicos en 2016?",
    "respuesta": "Río De Janeiro",
    "incorrecta1": "Lyon",
    "incorrecta2": "Sevilla",
    "incorrecta3": "Londres\r"
},
{
    "categoria": "Deportes",
    "dificultad":"1",
    "pregunta": "¿Quién tiene el récord mundial de atletismo en 100m lisos en 9,58 segundos?",
    "respuesta": "Usain Bolt",
    "incorrecta1": "Carl Lewis",
    "incorrecta2": "Tyson Gay",
    "incorrecta3": "No Es El Récord Correcto\r"
},
{
    "categoria": "Deportes",
    "dificultad":"1",
    "pregunta": "¿Con qué se premiaba a los campeones olímpicos de la antigüedad?",
    "respuesta": "Corona De Laurel",
    "incorrecta1": "Corona De Espinas",
    "incorrecta2": "Medalla De Latón",
    "incorrecta3": "Medalla De Estaño\r"
},
{
    "categoria": "Deportes",
    "dificultad":"1",
    "pregunta": "¿Cuál es el deporte nacional de Japón?",
    "respuesta": "Sumo",
    "incorrecta1": "Judo",
    "incorrecta2": "Béisbol",
    "incorrecta3": "Tenis\r"
}]